---
title: Отглеждане на Черна мексиканска кралска змия
---

# Кратък наръчник как се гледа Черна Мексиканска Кралска Змия (Lampropeltis getula nigrita)

## Въведение
![Черна мексиканска кралска змия](@assets/guides/BMK/BMK.jpg)

Черната Мексиканска Кралска Змия (Lampropeltis getula nigrita), е лъскава черна змия, произхождаща от западна Сонора и северозападните части на Синалоа, Мексико, както и в малки части от южната част на Аризона.
Някои новородени имат странични бели петна, които в последствие изчезват.

[[toc]]

## Размери
![Черна мексиканска Кралска Змия](@assets/guides/BMK/BMK1.jpg)
Те са елегантни змии, със средна дължина между 90см и 120см. Обикновено Нигритите са много кротки змии и за това те са отлични домашни любимци.

## Терариум

Минималния размер на терариумът за кралският черен смок трябва да е 90 см х 30 см х 45 см.
Терариумът трябва да е добре защитен срещу бягство, с две укрития в двата края на терариумът (топлата и студената част) и купичка с вода, достатъчно голяма за да може змията да влезе в нея и да се кисне.

> Новородените могат да се отглеждат в малки пластмасови кутии с дупки.
 
Този вид змии може да се отглежда както в Дървен така и в Стъклен терариум. Никога да не отглеждайте два Мексикански смока заедно. Този вид е познат с проявата на канибализъм.

## Субстрат

За субстрат може да се използват вестници, трепетликови дървени стърготини или кипарисов мулч. Бор или кедрови дървесни стърготини никога не трябва да се използват, тъй като те съдържат токсични химикали, които може да причинят респираторни проблеми и да убият вашата змия.

## Температура

![Черна мексиканска змия](@assets/guides/BMK/BMK2.jpg)

Средната температурата през деня може да бъде около 25 градуса, като в горещата част около 31 градуса. През нощта температурите могат да паднат до 22 градуса.

## Хранене

Хранят се само с мишки и плъхове. Новоизлюпените обикновено започват да се хранят с розови, новородени мишки. 

С растежа на змията, трябва да се дават по-големи мишки, съобразени с размера ѝ.

> Мишката трябва да е колкото или малко по-дебела от дебелината на тялото на змията.

Малките трябва да бъдат хранени на всеки 4 до 6 дни, докато възрастните екземпляри имат нужда да се хранят на всеки 7 до 10 дни. 

## Почистване на терариумът

Терариумът е редно да се почиства и дезинфекцира  веднъж месечно. 
При всяко изхождане на змията, трябва да бъде почистено възможно най-бързо, за да се предотврати развитие на бактерии. Достъпа на змията до купа с прясна вода е задължителен.
